﻿ Vợ “ Dũng con ” nộp lại 490 triệu đồng thu_nhập bất_chính
Ngày 26/5 , Phó_Trưởng phòng Pid6 Lê_Thị_Thanh_Hoà đã tới Cơ_quan điều_tra nộp lại 490 triệu đồng thu_nhập bất_chính . Số tiền này Hoà có được là do câu_kết với Phạm_Tiến_Hưng - Giám_đốc BQL gói_thầu BC2 - QL18 ký_kết các hợp_đồng thuê nhà khống cho tư_vấn dự_án .
Tài_liệu điều_tra cho thấy , Lê_Thị_Thanh_Hoà ( vợ Phạm_Tiến_Dũng ) đã ký hợp_đồng cho thuê nhà mình với giá 14.000USD trong 14 tháng , nhưng thực_tế không có ai đến ở . Ngoài_ra , Hoà còn môi_giới cho hàng_xóm thuê nhà với thủ_đoạn tương_tự và móc_túi của Nhà_nước thêm 14.000USD .
Riêng tại các gói_thầu BC1 , BC2 và dự_án cầu Bãi_Cháy , Cơ_quan điều_tra đã làm rõ ít_nhất 3,9 tỉ đồng sai_phạm trong khoảng 18 tỉ đồng ở các dự_án này . Khoản tiền sai_phạm này chủ_yếu xuất_phát từ các hợp_đồng cho thuê nhà khống như trường_hợp của Lê_Thị_Thanh_Hoà hoặc Bùi_Thu_Hạnh ( em_gái bị_can Bùi_Tiến_Dũng ) .
Ngoài_ra , khoản thất_thoát này còn được hợp_thức_hoá bằng các hợp_đồng thuê xe ôtô cho tư_vấn giám_sát của dự_án . Một điều trớ_trêu nữa trong vụ_án là PMU18 có đến 34 xe cho mượn , nhưng lại đi thuê đến 67 xe ôtô để tư_vấn giám_sát sử_dụng . Theo C.Tùng Lao_Động
